點睇村上春樹<1q84>要係咁強調深繪里既乳房？

why?

實係為左引樓豬呢d死毒撚追睇落去

抵wo 1q84

我都想知

騎士團長佢對幾個女角既乳房都有好深入既描寫

的確會令角色形象鮮明左

1q題

對個過程都有好深入嘅描寫

胸部描寫會突出女性形象

香港點描寫

村上春樹對於性徵/性行為嘅描述都深刻

挪威的森林如是

多崎作畀roommate含撚如是

細有細寫

村上春樹假作家真淫蟲

深刻之餘都幾灑脫 冇乜愛恨交纏既感覺 啪親都多數係one night stand

睇完一本先知本書 有分上下/3集

搞到依家都唔知本書講咩

唔係喎, 性愛情節其實唔算多
反而d人話佢既書= cat+jazz+food

因為可以令人物形象更突出

gay 灰田

呢題應該係10分

佢本本都咁上下咁 唔係點解有向西村上西樹?

放左上yahoo知識

雖然我冇睇過1q84
(淨係睇過挪威森林，但挪威又唔算多性描寫)
但如果要做文學分析
通常有性嘅描寫，
都係從佛洛依德精神分析論解釋
至於點解釋、有咩意義，
就要睇番文本

扑野 音樂 其他書名都一定有

重有中出大量白汁

男主角周圍搵食

以前既角色好少講到咁正, 通常都有吸引人 有平凡既地方
深繪里呢條女 完全係用黎比讀者意淫 17歲 樣靚 天女下凡咁 仲要天然呆 大波
仲仲要講到對波個shape有幾咁靚
仲仲仲要去天吾屋企住 勁多ff空間

佢D男主角一定有SP

或者
可以從女性主義角度去睇
著重描寫女性乳房，
其實係強調緊女人嘅「性功能」。
放大女性嘅乳房，
就好似將女性同「性」掛等號
咁滅絕女性嘅 individuality
將女性降低至「純碎男人嘅洩慾」工具。

如果你問文學學生點解釋
通常都係咁答

當然，係唔係咁死板，
一見到乳房就一定咁解釋，又唔一定嘅

小林綠都寫到好癲

me未睇多崎作

重要任你中出話生唔到仔(講落本書睇左一半未睇晒)

好似有個個樣睇落好健康既大波護士無仆到。

做得作家唔洗咁露骨下話
佢D書好撚多意淫情節

東野圭吾定村上春樹淫啲? 兩個都係本本書都至少幾個頂級既美女

D男主多數偏內向, 獨立, 愛閱讀, 音樂, 異性緣普通但某d女性會痴埋去 (好羨慕)

一年前睇咗 簡直係睇 gv

唔係點會連登出左個向西村上春樹😂😂

係, 睇d鬼妹youtube review都話too sexualize women
而且話最鐘意既character係牛河同個hehe 保鑣 (同我一樣)

話個護士d西毛好硬 聽到都唔開胃

咁講的話其實青豆都唔少啦,不過係散開晒咁…1q84係題材特別啲…其實係咪巴打好呢味先放大咗咋?
佢女主角成日都係食物名…冇人吐糟咩?全部都"食得",都唔知係咪星矢黎

最主要係男主冇心情啫…

精神分析論嚟講
沉迷性愛（濫交）係一種性變態 (deviant sex)
有性變態行為，通常都係因為內心有壓抑慾望（repressed desire）
因為有壓抑慾望，所以要通過性變態渲洩。

例如 Great Gatsby。可以話，因為佢對自己平民身分感到自卑，因而內心有「強大」自己嘅慾望，所以佢透過不斷性愛，渲洩男性嘅雄性力量，從而舒解內心嘅慾望。

至於村上春樹嘅男角色有咩壓抑咗嘅慾望，
就要睇番文本。

例如挪威森林，
佢係同女角做愛前已經有 sp。
點解佢性濫交呢 （或者算唔算性濫交）
我都唔知。
你可以話，文本講到，其實男角係好平傭嘅人，
讀書唔叻，生得一般，
所以佢內心，可能對自己存在感到懷疑，
覺得自己太無能，反抗唔到社會，
因而通過性愛強大自己。

係咪過分詮釋，
絕對係
但文學就係咁

重有個sm警察玩到死左。

不過青豆好似無波無咁青春,專玩中佬。

專玩中佬係因為投射咗天吾…各花入各眼咁
個時睇睇下有個種"又黎料"的感覺

sor..其實自己岩岩睇完1q84, 想討論下, 所以專登開個嘩眾取寵既topic引人入咁解
女主角係食物名? 係咩!!!? 等我留意下先 除左青豆仲有咩野食

其實
村上春樹
什至你可以話
整個日本文化都係貶低緊女性 （從女權運動嚟講）
你睇下日本av行為咁發達
日本女性呈現上嚟嘅形象
係好弱小，懶係可愛，淨係等比男人搞。

係西方女性主義運動嚟講
係絕對唔可以謜諒的

（其實除咗日本，韓國都係，你睇下啲 kpop 女團，韓國女偶像都係有既定嘅形象，都係扮可愛、扮弱小，咁先吸引到男性喜歡。）

（反而現代中國，雖然我討厭支那人，但的確現代中國係女權發展方面是好過日韓的 ）

（當然女權發展係咪好，就因人而異）

淨係睇過挪威森林
内容唔係扑野就傻自殺
心諗做乜鳩

係 酒 貓 jazz

天吾30歲都未算中佬姐
btw天吾由演員阿部寬做都幾襯

仲有car

牛河前排諗起佢lunch食左個乾炒牛河加底結果勁大碟飽到仆街
呢排個刺殺騎士團長個男主老婆已經係

ching大學讀咩科？
btw點睇v新mv個髮型

咁青豆就唔算係典型日本女性portrait...

東野圭吾有冇好推介

重點係係"咁先吸引到男性"到…呢個可能同marketing有關…我都唔知

村上春樹自己都佬黎,幾廿歲人多啲ff都明白…加上日本文化加持…有時諗佢寫得咁仔細佢其實係咪食家黎?定佢係透明人成日偷睇人仆野

阿部寛太靚仔啦
松山研一果款路人樣好岩村上啲男主，
但挪威的森林劇情拍得差。

唔知

我個人唔鐘意村上春樹
我自己唔覺得佢文學寫得好
我覺得佢啲小說寫得假
好似為咗帶出一個道理，而寫一個故事，似係無病呻吟（個人感覺）

所以覺得佢攞唔到諾貝爾，是正常的。
相反，今年果個石黑一雄
果啲先係文學
村上春樹果啲似係mk文學
個人感覺

補番句先
但唔否認佢嘅影力
佢嘅書係依個年代咁受歡迎
證明咗，依個年代需要依類型嘅書
（說得對嗎? 我不知道）

我自己就感覺佢有時未必係帶出咩大道理…反而係係到堆砌某種或者某幾種意念的產物…
所以都係好奇睇下佢某啲作品咁,自己都比較少睇小說

咁好睇點定義"需要"

我諗睇呢本書，要明白村上春樹嘅動機先。
事緣係因為地下鐵沙林毒氣事件，先係1q84動筆嘅念頭。
至於話點解咁多波...... 咁就應該係文化差異，唔需要極度放大，始終佢每本書都有唔少描述性

最深印象係佢成日提濃密陰毛

自己睇緊無特別放大對性既描寫
都唔需要特別留意因為只係過程
我覺得男同女最深入既溝通方式係性

唔知呢
我冇睇晒佢所有小說
所以下咩結論，都可以係以偏概全
但我睇過佢舞舞舞，
覺得《舞舞舞》太有社會批判意識。
令到有啲句子寫得太明顯、造作。

例如，《舞舞舞》好明顯係要批判資本主義，
指出資本主義急速發展，
令情感敏銳嘅人難以適應。
但依個批判意識太明顯了。
例如

有必要寫到咁出咩
記住，依本係小說，唔係社評或者哲學手記。
小說應該由故事帶動，唔係批判意識帶動。

個人感覺
（但平心而論，村上春樹係好過唔少作家，某啲位佢寫到幾到肉，只係我覺得佢唔係頂尖）

女~殺~手~

其實1q84都唔算係貶低女性丫

扑下野就貶低女性 都幾ON9下

入面D女係自己落去搵仔扑野

同依加D人落CLUB玩有咩分別

日本女性呈現上嚟嘅形象
係好弱小，懶係可愛，淨係等比男人搞。

我真係未睇過佢一本書D女係咁樣

好明顯係要批判資本主義

但依個批判意識太明顯了。

唔知你想講乜

明顯批判就緊係要明顯

BTW 我都覺得好多作家好過佢

但文學無話M唔MK

其實教主有冇同青豆扑野?唔係點會無啦啦大肚

唔明就算啦

其實村上咁多隱喻
有冇人去解過 ？
例如 影子、井、黑暗、顏色
好多睇書左一兩次都唔太捉到

btw係咪應該用精神分析個種解法？
但係佢自傳又話冇刻意去睇理論
信唔信佢好

唔係格空(深繪里)受孕咩

深繪里個西係隨意門黎

奇幻設定就隨意門啫,實際上成個格局都好似教主叫雞,兩條友係黑暗密室大汗疊細汗應該暗示扑野

的確村上作品係冇乜文學氣色，
甚至初出道已經同日本主流文壇唔岩key，
俾主流視為異類，一直我行我素。

風格果方面，佢自己都經常講：
「未試過被傳統日本文學感動過。」
原因冇人知，但佢成長過程一直被歐美文學薰陶，
自稱中學時代無心向學，但平時興趣係翻譯歐美小說，行文風格欠缺左傳統既「文筆」，都唔難理解。

至於佢受歡迎既原因，學上面講，
佢既作品成日好似無病呻吟，正一MK文學
佢能夠將好多人心目中難以言喻既情緒、空虛孤獨感等，用好白話文既方式(即係冇文學氣息)表達出黎，人人都可以睇得明。
唔同既作品，由14歲初中生、大學生、成年上班族、中年人，都可以一一寫到佢地各自既背景、生活、心境同情緒，俾唔同年齡層既讀者共鳴。
佢寫既野或者唔係咩偉大題材，但對每一個個體既刻劃仔細入微，我諗呢點冇咩異議。

加上佢寫過地下鐵沙林事件既作品，當成個社會輿論聚焦哂係邪教主腦同施害者身上時，佢就親身去訪問了解教團低層成員既生活，同埋受害者復健過程遇到既困難。充份發揮左佢自身既影響力，令人關心弱細小眾既一群。

佢攞唔攞諾貝爾獎既爭論，個人覺得非常無謂
單係佢咁多部作品所反映既同理心，足以係普羅讀者心目中佔據一個重要位置，咁暢銷係有佢自己既原因 。

唔知你講乜野故事帶動姐 人地本書唔係主要講資本主義

洗鬼慢慢仲諗既故事講咩

快手入題啦

1Q84睇一次唔夠
要睇多三次

無記錯天悟射個陣行雷
之後青豆同時感覺到被內射(好似係

我覺得村上啲隱喻同時係比喻同時又係真實
唔可以太常理地去諗

青豆應該仲正啲

睇完個 po 好想重睇

我到家陣都未明多崎作入面啲男角顏色係代表啲乜

尤其係灰田

其實我覺得睇村上啲書要讀得深好睇電波

用廣東話講即係好講緣份

你同村上某本書啲隱喻有緣 自然會福由心至 有所體會

睇唔明就算鳩數 用普遍睇文學/流行文學嘅方法去賞析佢 而唔係當佢係「村上春樹嘅作品」去賞析佢

我睇佢啲嘢好多時都係咁

我覺得係各方面都好細緻咁描寫深繪里有幾正 好似上面巴打講咁 又靚又後生又性格特別身材又好 成個仙女咁 但係天吾(或者讀者)都唔會對佢有好多性幻想性衝動 令深繪里比人既感覺更加奇妙 同埋雖然佢有波(已經有性徽) 但後尾話佢其實無月經 可能係專登等我地估唔到？ 唔係好記得清楚內容 有錯勿屌

個人認為最好睇係白夜行

佢10歲個陣同老豆交合左 子宮被破壞先冇月經

我覺得村上營造氣氛呢樣野真係好好
好似挪威的森林入面
佢由第一章已經好成功營造到個種好悲傷既氣氛
但我就覺得佢成日留低左伏筆又唔收
多崎作之面白妞邊個殺死同個胎係邊個
我睇左咁多次都係睇唔到
可能係我領悟能力低

白夜行 女主角好屈機

因為佢根本冇當過係伏筆，冇諗過解
成本多崎作其實係只係講個中年男人見舊朋友

但件事全部由白妞而起
其實都想知邊個咁對白妞 但佢又無寫

好多都係咁 1q84牛河死後little people出黎做空氣蛹 但就完左

反而係我睇完之後一直記住呢啲隱喻
然後試過有好幾次
係現實世界遇返佢啲意象

可能係我自己投射左思考落去
但係佢好似真係建立緊某種橋樑/通道
用黎描述佢所見 人嘅世界

村上小說正

最鐘意多崎作
其實佢d小說劇情大部分都一忽忽
又會出現d無厘頭情節
要考究真係哂時間
不過故事既生活格調 對答 氣氛
會令到我好投入咁睇

Btw,村上既短篇出色過長篇唔少

對於而點其實我覺得係村上想帶出一嚟自己嘅將來冇必要被過去所絆住 無論當時係幾慘情都好 時間會沖淡一切

二嚟白妞應該係隱喻緊一種類似妄想 ff嘅存在 當人被太多妄想纏繞住嘅時候 就會失去本我 只有放低佢 腳踏實地做人 會輕鬆好多

三嚟人生好多事都未必會搵到真相 就算畀你知道事件嘅一角 又代表到件事嘅幾多呢？

可能我係過度解讀緊 但我一咁諗就覺得件事嘅真相唔重要

個人觀感:
佢似係描寫緊一啲不可挽回，挽回亦都冇意義嘅事
尤其是係成長為大人之後
好多青春嘅謎已經冇所謂
大家都通過左，放低左啲野，又拎走左啲野

空氣蛹真心唔明 天吾係病院見到嗰個青豆蛹又係咩料

我覺得而啲其實都係所謂嘅緣分 不過係次序掉轉咗啫

若果個情景係同村上寫嘅有出入 就算你套佢嘅暗喻落去 都只係穿鑿附會

要佢寫嘅暗喻同情景重合 讀者對佢嘅諗法先會有更深一層嘅體會

假若某啲情景對你好深刻 而你喺村上嘅書入面讀返出嚟 你都會另有一番滋味

白夜行
黑暗到PK

睇法一樣
唔需要知道真相係點
多數野都係無答案

村上春樹講過佢自己都唔知真相係咩